<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Blog Personal</title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Blog Personal</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 06 Jul 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Data Mining e Industria Editorial</title>
      <link>/post/data-mining-e-industria-editorial/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/data-mining-e-industria-editorial/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El 11 de junio se llev칩 a cabo el 2춿 Congreso de Tendencias en la Industria Editorial. Adem치s de ayudar a organizar el evento me permit칤 presentar una peque침a ponencia que une dos temas que me apasionan: El mundo del libro y el an치lisis de datos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es muy dificil encontrar estudios de data mining y machine learning sobre el mundo del libro, m치s a칰n en espa침ol. Mi objetivo con la presentaci칩n en el Congreso era divulgar algunos estudios notables que aplicaron miner칤a de datos, algoritmos y aprendizaje autom치tico al sector editorial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El desaf칤o consist칤a en poder transmitir a una audiencia no t칠cnica (pero altamente especializada en el mundo de la edici칩n de libros) la especificidad de las t칠cnicas novedosas de machine learning, sin descuidar sus profundas ra칤ces en el an치lisis estad칤stico y el importante papel que juega el conocimiento del campo en este tipo de an치lisis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lxs asistentes a la ponencia, compuesta principalmente por estudiantes de la Carrera de Edici칩n (UBA) e integrantes de empresas peque침as y medianas de edici칩n de libros, la recibieron con mucho inter칠s 游
&lt;iframe src=&#34;https://onedrive.live.com/embed?cid=B9BB54C1ABD9A1D0&amp;amp;resid=B9BB54C1ABD9A1D0%21111&amp;amp;authkey=AJn1fSotRl3NvnE&amp;amp;em=2&amp;amp;wdAr=1.7777777777777777&#34; width=&#34;610px&#34; height=&#34;367px&#34; frameborder=&#34;0&#34;&gt;Esto es un documento de &lt;a target=&#34;_blank&#34; href=&#34;https://office.com&#34;&gt;Microsoft Office&lt;/a&gt; incrustado con tecnolog칤a de &lt;a target=&#34;_blank&#34; href=&#34;https://office.com/webapps&#34;&gt;Office Online&lt;/a&gt;.&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
